土地供應多管齊下係必然

點解咁多人覺得要喺咁多發展策略入面揀一樣，e.g. 棕土>高爾夫球場>填海>郊野公園
第一個選項一日唔完全否定，都唔去考慮第二個？

首先，無論人口估算係點，首先土地供應利大於弊係必然。
增加樓市供應 → 樓價下跌 → 人人安居
居住面積增加 → 生活質素提升
市區人口密度降低 → 道路社區設施飽和情況改善
增加商業用地 → 發展區內商業樞紐 → 促進區內就業

其實現時不少生活不便都係規劃失衡衍生，例如返工搭車耐，地鐵逼都係因為就業機會集中九龍同港島西，如果靠新界提供新土地來源而北面無商業區，現時交通問題必定加劇。

唔同方案金錢時間成本都唔同，增加土地供應一定有大家著數。為大家未來、保持香港競爭力，點解唔試下多個方案一齊做呢？

選項一：填海
相關討論見（

觀乎香港嘅競爭對手，例如新加坡同深圳，城市本身有明確難以擴展嘅界線，填海就係維持城市規模增長比較合乎成本效益嘅方法。

填海免去收回業權、清除現有構築物嘅成本，而且可以按需要提供任意形狀規模土地。香港曾經都好積極填海，造就沙田屯門將軍澳等香港人引以為傲嘅新市鎮。奈何近年礙於保護海港條例，環團對污染海港嘅疑慮，填海好似變成禁忌，亦都要面對附近持有海景單位居民嘅反對。

比較好嘅方法係喺生態價值較低嘅水域進行，而地點必須考慮當區連接性（道路負荷），而為咗平衡附近居民利益，可以以造島形式進行，預留一條水道，減少對景觀影響。如果大家睇下澳門進行緊嘅填海計劃，應該會明。

比較可行：港島西、將軍澳、吐露港、屯門。

選項二：搬遷現有大型設施

最應該搬一定係貨櫃碼頭，葵涌青衣馬灣一帶位置一流，地塊完整適合大型發展，附近居民再不需要受到遠洋輪船作業帶來嘅空氣污染影響。新加坡一早計劃搬碼頭去遠離市區嘅西面地區tuas，仲有空間擴大容量，原本塊地就起屋。

貨櫃碼頭現時好多都屬於轉運，帶來中港貨車交通流量問題。喺屯門西填海起新碼頭，貨車就可以去港珠澳大橋或深圳灣走，減低對市區影響。

第二個要搬一定係粉嶺高爾夫球場，除非球會肯比平民$100玩一日啦。

選項三：棕土

棕土其實好多係破壞農地而來，宜家最重要反而係凍結棕土範圍，避免其他有生態價值地區受破壞。視棕土為唯一土地來源好危險，變相鼓勵業權人破壞土地以求高價收購。減少棕土產生應該靠改善物流業同工業配套，例如喺貨櫃碼頭附近已有足夠貨櫃存放地同貨車車位，政府規劃足夠工業用地。

當現有棕土用途得以安置，要收購整合發展，提供足夠社區交通配套就容易得多。不過收購同處理土地污染需時，並唔係即使提供到土地嘅來源。

連登「供應派」成員報到

開個分身長篇大論之後換個acc入黎撐

五毛真易做

小弟一直係CD-ROM，宜家睇唔過眼香港時下嘅土地問題，特登入黎講。有咩觀點你唔同意？歡迎提出你嘅理據。

啲人又會spin去150個架喇

源頭減廢150

一開始咪講咗同人口預測無關囉。香港人口增長少d，我地咪住大d，多d公園社區設施、綠化面積，仲可以搞d需要多d地嘅產業，令香港產業多元化。

反對起咁多樓
要縮減郊野公園 不了

本港人均居住面積中位數為161平方呎，約有20.4萬家庭住戶（8%）居住面積少於215平方呎。

香港的人均居住面積明顯相對於其他國家狹窄，台灣平均人均居住面積是香港的3倍，達505平方呎，新加坡平均為323平方呎，上海平均為194平方呎。

1.）停單程證

2.）加物業空置稅

3.）廢丁權

4.）一個人有多個一個單位 每年要多交某個百分比既稅稅

5.）25-60 歲既人如無殘疾 只能領取一段日子既綜緩（用黎趕走而家係香港既大陸人）

6.立法規定發展商唔可嫁起 納米樓

7.）外國人 包括大陸人 買香港樓 只能買一個單位 而且要交重稅

8.）發展商只能貯存一定數量既土地 有多要交還政府

好多野政府可以做 但係呢個官商鄉黑既時代應該無可能發生

大致上同意
1）單程證本身有好多係港人配偶同子女，難以完全停止審批。但絕對應該取回審批權，杜絕假結婚。
2）空置税原意好，但比較難界定空置，監管成本高
3）丁權根本唔係傳統權益，況且前提係原居民手上有農地。無論丁權談判如何，政府應該儘快為所有鄉村劃定村界，禁止額外撥地作鄉村式發展。
4）支持除咗現行印花稅，為首置外嘅物業收徵資產增值稅。公司投資物業要再探討。
5）培訓、鼓勵就業同加強協助在職貧窮家庭
6）同意於地契中加入相關條款
7）增加非本地居民印花稅，當投機炒賣無利可圖，自然杜絕。其實現時投機風氣的確有改善。
8）土地空置稅，過期限強制拍賣

高汁

唔支持填海嗰d負皮咗又唔解釋

d人成日問香港點解出唔到elon musk
香港連放架tesla都無位啦，仲諗住放火箭？

Use ur brain.
3) 丁權同增加土地供應嘅關係係咩？

4) 咁係咪即係唔可以做業主收租？咁我出黎做野無錢買樓揾邊個租？業主會唔會將個稅轉嫁畀租客？租金回報率減低會唔會引致供應量減少？

6) 唔可以起納米樓，樓價會仲貴

8) 鬥地主？

政治現實:
1) 香港作為殖民地, 無可能由第三世界殖民主手上取得控制人口呢張皇牌. 鄰國所考慮既唔係香港存亡問題, 係國家安全問題.
2) 同意基於監管問題, 一係難執行, 一係監管成本高
3) 丁權係掌控新界鄉議會支持票既武器, 放棄丁權等同白白流失保皇力量. 劃界工作重要固然重要, 但唯恐其中有利益關係而故意不加人手, 拖慢進度, 而且劃界只係第一步, 更大既困難係後面.
4) 再額外徵買賣稅只會繼續將稅項轉嫁買家, 推高樓價. 如要用徵稅手段, 可由差餉做起, 向第二幢物業開始收累進稅
5) 可行, 不過社福局官僚主義風氣甚重, 要由非政府機構主導
6) 問題關鍵不在於納米樓, 而在於地價高, 發展商要維持高profit margin 勢必各出其謀. 一旦限制納米樓, 等同限制供應. 只要地價回落, 市場自會調節
7) 同意限制外國人買樓, 或設quota, 但不同意徵稅, 見4)
8) 同意, 但基於政府同地產商關係甚密切, 不可行

養區重建唔撚起牙簽樓同豪宅，變公屋居屋都大撚把地啦屌

舊

用咗2,700ha 的軍事用地先